<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY schema "http://schema.org/" >
    <!ENTITY dcterms "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY vann "http://purl.org/vocab/vann/" >
    <!ENTITY dbpedia-owl "http://dbpedia.org/ontology/" >
    <!ENTITY dctype "http://purl.org/dc/dcmitype/" >
    <!ENTITY cc "http://creativecommons.org/ns#" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY owl2 "http://www.w3.org/2006/12/owl2#" >
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
    <!ENTITY geonames "http://www.geonames.org/ontology#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY skos "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" >
    <!ENTITY geosparql "http://www.opengis.net/ont/geosparql#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY esadm "http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#"
     xml:base="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:owl2="http://www.w3.org/2006/12/owl2#"
     xmlns:geonames="http://www.geonames.org/ontology#"
     xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:schema="http://schema.org/"
     xmlns:esadm="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#"
     xmlns:geosparql="http://www.opengis.net/ont/geosparql#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:dctype="http://purl.org/dc/dcmitype/"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio">
        <dc:date rdf:datatype="&xsd;dateTime">2018-01-08</dc:date>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2018-01-08</dcterms:issued>
        <dc:creator>Esther Minguela (LocaliData)</dc:creator>
        <dc:identifier>http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio</dc:identifier>
        <dc:rights>Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)</dc:rights>
        <dc:creator>David Portolés (Idearium Consultores)</dc:creator>
        <owl:versionInfo xml:lang="es">En esta ontología se han añadido los siguientes conceptos:
- ComunidadJurisdiccional

También se han renombrado las siguientes propiedades:
- codigoMunicipioINE se ha renombrado a codigoINE
- codigoMunicipioCatastro se ha renombrado a codigoCatastro

Se ha añadido la siguiente propiedad:
- esCapitalDe

Y se ha incluido como aplicable la propiedad geonames:population para cualquier unidad territorial
</owl:versionInfo>
        <dc:creator>Paola Espinoza (Ontology Engineering Group, Universidad Politécnica de Madrid)</dc:creator>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Este vocabulario se utiliza para la descripción de territorios en España (incluyendo divisiones administrativas y también otros conceptos que se utilizan normalmente pero no tienen entidad jurídica, como por ejemplo barrios). Reutiliza términos de varios vocabularios y modelos que actualmente se utilizan para propósitos similares (y por tanto se irá actualizando de acuerdo con la evolución de estos vocabularios), incluyendo:
- schema.org
- GeoSPARQL
- GeoNames
- DBpedia
- Ontología Jurídica Libre
- Modelo de direcciones de la Administración General del Estado v.2

Esta ontología sufrirá cambios continuados hasta que se consiga un acuerdo suficiente sobre los términos que se incluyen en ella. También debe incluir términos definidos por comunidades autónomas y municipios (por ejemplo, entidades locales autónomas en Andalucía, juntas vecinales, concejos, pedanías, etc.)</rdfs:comment>
        <dc:creator>María Jesús Fernández (Ayuntamiento de Zaragoza)</dc:creator>
        <dc:creator>José María Subero (Gobierno de Aragón)</dc:creator>
        <dc:creator>Oscar Corcho (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid, LocaliData)</dc:creator>
        <dc:title xml:lang="es">Vocabulario para la representación de datos de territorio (incluyendo divisiones administrativas) en España</dc:title>
        <cc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dcterms:hasFormat rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio.html"/>
        <dcterms:hasFormat rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio.owl"/>
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio_v0.6"/>
        <vann:preferredNamespaceUri rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dcterms;issued"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;comment"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;isDefinedBy"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;label"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/type -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&dcterms;type"/>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#areaMetropolitana -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;areaMetropolitana">
        <rdfs:label xml:lang="es">área metropolitana</rdfs:label>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2014-05-03</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Área metropolitana a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;AreaMetropolitana"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#autonomia -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;autonomia">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece a la autonomía</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Autonomía (Comunidad Autónoma o Ciudad Autónoma) a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Autonomia"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#barrio -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;barrio">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece al barrio</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Barrio al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Barrio"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#cabezaDePartidoJudicial -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;cabezaDePartidoJudicial">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">cabeza del partido judicial</rdfs:label>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2014-05-03</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Municipio que es cabeza del partido judicial</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&esadm;PartidoJudicial"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfContains"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;capital">
        <rdfs:label xml:lang="es">capital</rdfs:label>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2014-05-03</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Municipio que es considerado capital de otro territorio (por ejemplo, una autonomía, provincia, comarca, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfContains"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#comarca -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;comarca">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece a la comarca</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Comarca a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Comarca"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#diseminado -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;diseminado">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece al diseminado</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Diseminado al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Diseminado"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;distrito">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece al distrito</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Distrito al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Distrito"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadColectiva -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;entidadColectiva">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece a entidad colectiva</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad colectiva a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;EntidadColectiva"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadSingular -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;entidadSingular">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece a entidad singular</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad singular a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;EntidadSingular"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#esCapitalDe -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;esCapitalDe">
        <rdfs:label xml:lang="es">es capital de</rdfs:label>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2018-01-08</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica una unidad territorial de la que esta unidad territorial es capital</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&esadm;capital"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#estado -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;estado">
        <rdfs:label xml:lang="es">estado</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Validez del elemento en su ciclo de vida (versión). Puede ser histórico, vigente o provisional. Se definen en el esquema de conceptos http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/territorio/tipo-estado y toman valores:
http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/territorio/tipo-estado/historico
http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/territorio/tipo-estado/vigente
http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/territorio/tipo-estado/provisional</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&skos;Concept"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#isla -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;isla">
        <rdfs:label xml:lang="es">isla</rdfs:label>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2014-05-03</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Isla a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#juntaAdministrativa -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;juntaAdministrativa">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece a la junta administrativa</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Junta Administrativa a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;JuntaAdministrativa"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#mancomunidad -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;mancomunidad">
        <rdfs:label xml:lang="es">mancomunidad</rdfs:label>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2014-05-03</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mancomunidad a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Mancomunidad"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;municipio">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece al municipio</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Municipio al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#nucleoPoblacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;nucleoPoblacion">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece al núcleo de población</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Núcleo de población al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;NucleoPoblacion"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#pais -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;pais">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece al país</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">País al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Pais"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#partidoJudicial -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;partidoJudicial">
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2014-05-03</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Partido judicial al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">pertenece al partido judicial</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;PartidoJudicial"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#provincia -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;provincia">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece a provincia</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Provincia a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;Provincia"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#seccionCensal -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&esadm;seccionCensal">
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece a la sección censal</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sección censal a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa</rdfs:comment>
        <rdfs:comment rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&esadm;SeccionCensal"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#featureClass -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geonames;featureClass">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&dcterms;type"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#featureCode -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geonames;featureCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&dcterms;type"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geosparql;sfContains"/>
    


    <!-- http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&geosparql;sfWithin"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&dcterms;identifier">
        <rdfs:label xml:lang="es">identificador</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">identificador del recurso</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoCatastro -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&esadm;codigoCatastro">
        <rdfs:label xml:lang="es">código de la entidad territorial según Catastro</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2018-01-08</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Código que asigna Catastro a la entidad territorial, en caso de existir la relación.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&dcterms;identifier"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoINE -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&esadm;codigoINE">
        <rdfs:label xml:lang="es">código de la entidad territorial según el INE</rdfs:label>
        <dcterms:issued>2018-01-08</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Código de la entidad territorial del INE. Por ejemplo, para municipios este código es de tres dígitos y está definido en http://www.ine.es/daco/daco42/codmun/codmun09/09codmun.xls</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&dcterms;identifier"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#countryCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&geonames;countryCode">
        <rdfs:label xml:lang="es">código de país ISO</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un código de país de dos letras, de la lista ISO 3166</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&geonames;name">
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre internacional</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El nombre con el que se conoce internacionalmente este fenómeno geográfico. No lleva asociado un valor para xml:lang</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#officialName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&geonames;officialName">
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre oficial</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un nombre en el idioma oficial local</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#population -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&geonames;population">
        <rdfs:label xml:lang="es">población</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número total de habitantes del núcleo según el nomenclátor del INE para el año que aparezca en los metadatos </rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/AdministrativeRegion -->

    <owl:Class rdf:about="&dbpedia-owl;AdministrativeRegion">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Country -->

    <owl:Class rdf:about="&dbpedia-owl;Country">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="&schema;Country"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/District -->

    <owl:Class rdf:about="&dbpedia-owl;District">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;GovernmentalAdministrativeRegion"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion -->

    <owl:Class rdf:about="&dbpedia-owl;GovernmentalAdministrativeRegion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;AdministrativeRegion"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Island -->

    <owl:Class rdf:about="&dbpedia-owl;Island"/>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Municipality -->

    <owl:Class rdf:about="&dbpedia-owl;Municipality">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;GovernmentalAdministrativeRegion"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/Province -->

    <owl:Class rdf:about="&dbpedia-owl;Province">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;GovernmentalAdministrativeRegion"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/AdministrativeArea -->

    <owl:Class rdf:about="&schema;AdministrativeArea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;Place"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/City -->

    <owl:Class rdf:about="&schema;City">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/Country -->

    <owl:Class rdf:about="&schema;Country">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/Place -->

    <owl:Class rdf:about="&schema;Place"/>
    


    <!-- http://schema.org/State -->

    <owl:Class rdf:about="&schema;State">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;AreaMetropolitana">
        <rdfs:label xml:lang="es">Área metropolitana</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A.ADMD"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geosparql;sfContains"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Diseminado"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadColectiva"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadSingular"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Municipio"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;NucleoPoblacion"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-05-03</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un área o zona metropolitana es una región urbana que engloba una ciudad central que da nombre al área y una serie de ciudades satélites que pueden funcionar como ciudades dormitorio, industriales, comerciales y servicios, todo ello organizado de una manera centralizada. También se la conoce como red urbana. [fuente: Wikipedia]
Nota: Si existe una definición oficial de lo que es un área metropolitana, sería bueno incluirla, en lugar de la referencia anterior. </rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    <owl:Axiom>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta definición puede ser modificada si se determina que otros tipos de entidades (colectivas, singulares, etc.) pueden participar en un área metropolitana.</rdfs:comment>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="&esadm;AreaMetropolitana"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="&rdfs;subClassOf"/>
        <owl:annotatedTarget>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geosparql;sfContains"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Diseminado"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadColectiva"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadSingular"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Municipio"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;NucleoPoblacion"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </owl:annotatedTarget>
    </owl:Axiom>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Autonomia">
        <rdfs:label xml:lang="es">Autonomía</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;GovernmentalAdministrativeRegion"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A.ADMD"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;capital"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Comunidad Autónoma o Ciudad Autónoma</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Barrio">
        <rdfs:label xml:lang="es">Barrio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;municipio"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P.PPLX"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un barrio es cada una de las partes en que se dividen los pueblos grandes o sus distritos [fuente: Diccionario de la Real Academia (DRAE) 2011]</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Ciudad -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Ciudad">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ciudad</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una ciudad es un área urbana en la que predominan fundamentalmente la industria y los servicios [fuente: Wikipedia]</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#CiudadAutonoma -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;CiudadAutonoma">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ciudad Autónoma</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&esadm;Autonomia"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="&esadm;ComunidadAutonoma"/>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ciudad con competencias superiores a las de un municipio (pueden decretar regulaciones ejecutivas, con competencias reguladoras mayores que las de un municipio) pero inferiores a las de una comunidad autónoma (puesto que no tienen cámaras legislativas propiamente dichas) [fuente: Wikipedia]</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/derecho/vocabulario"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Comarca">
        <rdfs:label xml:lang="es">Comarca</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;GovernmentalAdministrativeRegion"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;capital"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A.ADMD"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geosparql;sfContains"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Diseminado"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadColectiva"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadSingular"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Municipio"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;NucleoPoblacion"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una comarca es una entidad local territorial según el artículo 3.2.b) de la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/derecho/vocabulario"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://purl.org/derecho/vocabulario#Comarca"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadAutonoma -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;ComunidadAutonoma">
        <rdfs:label xml:lang="es">Comunidad Autónoma</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&esadm;Autonomia"/>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad territorial que, dentro del ordenamiento constitucional del Estado español, está dotada de autonomía legislativa y competencias ejecutivas, así como de la facultad de administrarse mediante sus propios representantes [fuente: Diccionario de la lengua española (DRAE) 2011]</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/derecho/vocabulario"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadJurisdiccional -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;ComunidadJurisdiccional">
        <rdfs:label xml:lang="es">Comunidad jurisdiccional</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
        <dcterms:issued rdf:datatype="&xsd;dateTime">2018-01-08</dcterms:issued>
        <rdfs:comment>Las Comunidades Jurisdiccionales se definen como aquellos territorios con superficie propia cuya gestión o uso es realizado por varios municipios, provincias o es directamente estatal.
Su existencia es el resultado de los trabajos de campo originales realizados para la delimitación de los municipios y su representación en la primera edición del Mapa Topográfico Nacional a escala 1:50.000 (fuente: Instituto Geográfico Nacional)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Diseminado">
        <rdfs:label xml:lang="es">Diseminado</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;entidadSingular"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;EntidadSingular"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;municipio"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P.PPLL"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Edificación o Vivienda de una Entidad Singular de población que no puede ser incluido en el concepto de Núcleo [fuente: Modelo de Direcciones de la Administración General del Estado v.2]
Su identificador se especifica con la propiedad dct:identifier, y su nombre se especifica con la propiedad dct:title. Ambos están recogidos por el INE en el Nomenclátor de Unidades Poblacionales, en http://www.ine.es/nomen2/index.do</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio/"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Distrito">
        <rdfs:label xml:lang="es">Distrito</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;District"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P.PPLX"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;municipio"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un distrito es cada una de las demarcaciones en que se subdivide un territorio o una población para distribuir y ordenar el ejercicio de los derechos civiles y políticos, o de las funciones públicas, o de los servicios administrativos [fuente: Diccionario de la Real Academia (DRAE) 2011]</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;EntidadColectiva">
        <rdfs:label xml:lang="es">Entidad colectiva</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P.PPL"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geosparql;sfContains"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Diseminado"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadSingular"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;NucleoPoblacion"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;municipio"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Unidad intermedia entre el Municipio y la Entidad Singular, es la entidad de máximo nivel dentro de la Unidad Poblacional, agrupando a una o varias Entidades Singulares (parroquias, hermandades, anteiglesias...) [fuente: Modelo de Direcciones de la Administración General del Estado v.2]
Su identificador se especifica con la propiedad dct:identifier, y su nombre se especifica con la propiedad dct:title. Ambos están recogidos por el INE en el Nomenclátor de Unidades Poblacionales, en http://www.ine.es/nomen2/index.do</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio/"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;EntidadSingular">
        <rdfs:label xml:lang="es">Entidad Singular</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;municipio"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P.PPL"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geosparql;sfContains"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Diseminado"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;NucleoPoblacion"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cualquier área habitable del término municipal, habitada o, excepcionalmente, deshabitada, claramente diferenciada dentro del mismo, y que es conocida por una denominación específica que la identifica sin posibilidad de confusión [fuente: Modelo de Direcciones de la Administración General del Estado v.2]
Su identificador se especifica con la propiedad dct:identifier, y su nombre se especifica con la propiedad dct:title. Ambos están recogidos por el INE en el Nomenclátor de Unidades Poblacionales, en http://www.ine.es/nomen2/index.do</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio/"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Isla -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Isla">
        <rdfs:label xml:lang="es">Isla</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;Island"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;T"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;T.ISL"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-05-03</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una isla es una zona de tierra firme, más o menos extensa, rodeada completamente por una masa de agua, de tamaño menor que un continente [fuente: Wikipedia]
Nota: Si existe una definición oficial de lo que es una isla, desde el punto de vista administrativo, sería bueno incluirla, en lugar de la referencia anterior.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;JuntaAdministrativa">
        <rdfs:label xml:lang="es">Junta administrativa</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;municipio"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P.PPLX"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una junta administrativa rige los intereses peculiares de un pueblo que, en unión con otros, forma un municipio [fuente: Diccionario de la Real Academia (DRAE) 2011]
En determinados municipios pueden existir subdivisiones de este concepto. Por ejemplo, en Zaragoza se consideran dos tipos de juntas: Juntas Municipales y Juntas Vecinales [fuente: REGLAMENTO DE ÓRGANOS TERRITORIALES Y PARTICIPACIÓN CIUDADANA, http://www.zaragoza.es/ciudad/normativa/detalle_Normativa?id=109]
</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Mancomunidad">
        <rdfs:label xml:lang="es">Mancomunidad</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geosparql;sfContains"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Diseminado"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadColectiva"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadSingular"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Municipio"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;NucleoPoblacion"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A.ADMD"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-05-03</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En sentido jurídico, mancomunidad hace referencia a la asociación libre de municipios, dentro del marco jurídico nacional, que crea una entidad local superior y a la que los municipios asociados delegan parte de las funciones o competencias que la ley les atribuye, al objeto de que se preste un servicio conjuntamente para todos sus miembros.
Las mancomunidades son formas asociativas de municipios no territoriales y por lo tanto no requieren que los municipios que las componen sean colindantes. Requieren, eso sí, que se fije con claridad el objetivo, que exista un presupuesto propio y unos órganos de gestión igualmente propios y diferenciados de los participantes. [fuente: Wikipedia]
Nota: Si existe una definición oficial de lo que es una mancomunidad, sería bueno incluirla, en lugar de la referencia anterior. </rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Municipio">
        <rdfs:label xml:lang="es">Municipio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;Municipality"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;provincia"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Provincia"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P.PPL"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Municipio es el ente local definido en el artículo 140 de la Constitución española y la entidad básica de la organización territorial del Estado según el artículo 1 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local. Tiene personalidad jurídica y plena capacidad para el cumplimiento de sus fines. La delimitación territorial de Municipio está recogida del REgistro Central de Cartografía del IGN.
Su nombre, que se especifica con la propiedad dct:title, es el proporcionado por el Registro de Entidades Locales del Ministerio de Política Territorial, en http://www.ine.es/nomen2/index.do</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/derecho/vocabulario"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://purl.org/derecho/vocabulario#Municipio"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;NucleoPoblacion">
        <rdfs:label xml:lang="es">Núcleo de Población</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;municipio"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;entidadSingular"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;EntidadSingular"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P.PPL"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-04-15</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de al menos diez edificaciones, que estén formando calles, plazas y otras vías urbanas. Excepcionalmente el número de edificaciones podrá ser inferior a 10 siempre que la población de derecho supere los 50 habitantes [fuente: Modelo de Direcciones de la Administración General del Estado v.2]
Su identificador se especifica con la propiedad dct:identifier, y su nombre se especifica con la propiedad dct:title. Ambos están recogidos por el INE en el Nomenclátor de Unidades Poblacionales, en http://www.ine.es/nomen2/index.do</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio/"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Pais">
        <rdfs:label xml:lang="es">País</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;Country"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;GovernmentalAdministrativeRegion"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A.ADMD"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;capital"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un país</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;PartidoJudicial">
        <rdfs:label xml:lang="es">Partido judicial</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;AdministrativeArea"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A.ADMD"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;provincia"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Provincia"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geosparql;sfContains"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Diseminado"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadColectiva"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadSingular"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Municipio"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&esadm;NucleoPoblacion"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-05-03</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un partido judicial es una unidad territorial para la administración de justicia, integrada por uno o varios municipios limítrofes y pertenecientes a una misma provincia [fuente: Wikipedia]
Nota: Si existe una definición oficial de lo que es un partido judicial, sería bueno incluirla, en lugar de la referencia anterior. A pesar de tratarse de una unidad territorial relacionada con el área de Justicia, que por tanto podría aparecer bajo el prefijo http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/legislacion-justicia/, se ha considerado conveniente incluirla en este vocabulario</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;Provincia">
        <rdfs:label xml:lang="es">Provincia</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&dbpedia-owl;Province"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;State"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A.ADMD"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;capital"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geosparql;sfWithin"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Autonomia"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;A"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:seeAlso>http://purl.org/derecho/vocabulario#Provincia</rdfs:seeAlso>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cada una de las grandes divisiones de un territorio o Estado, sujeta por lo común a una autoridad administrativa [fuente: Diccionario de la lengua española (DRAE) 2011]</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad local con personalidad jurídica propia, determinada por la agrupación de Municipios y división territorial para el cumplimiento de las actividades del Estado. La delimitación territorial de Provincia está recogida en el Registro Central de Cartografía del IGN [fuente: Modelo de Direcciones de la Administración General del Estado v.2]
Su identificador, que se especifica con la propiedad dct:identifier, es el proporcionado por el INE en http://www.ine.es/daco/daco42/codmun/codmun09/09codmun.xls
Su nombre, que se especifica con la propiedad dct:title, es el proporcionado por el Registro de Entidades Locales del Ministerio de Política Territorial, en http://www.ine.es/nomen2/index.do</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://purl.org/derecho/vocabulario</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal -->

    <owl:Class rdf:about="&esadm;SeccionCensal">
        <rdfs:label xml:lang="es">Sección censal</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&geonames;Feature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureCode"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P.PPLX"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&esadm;municipio"/>
                <owl:onClass rdf:resource="&esadm;Municipio"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&geonames;featureClass"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="&geonames;P"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dcterms:issued>2014-03-28</dcterms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una sección censal es un referente geográfico de carácter estadístico, cuya actualización se asocia a los trabajos preliminares de todo Padrón Municipal de Habitantes o Censo de Población, siendo un instrumento eficaz tanto en trabajos censales o padronales, así como para investigaciones por muestreo y en el Censo Electoral. [fuente: http://www.madrid.org/iestadis/fijas/clasificaciones/seccioncensal.htm]</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#Feature -->

    <owl:Class rdf:about="&geonames;Feature">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&schema;Place"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="&skos;Concept"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#A -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&geonames;A">
        <rdf:type rdf:resource="&skos;Concept"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&geonames;A.ADMD">
        <rdf:type rdf:resource="&skos;Concept"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&geonames;P">
        <rdf:type rdf:resource="&skos;Concept"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#P.PPL -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&geonames;P.PPL">
        <rdf:type rdf:resource="&skos;Concept"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#P.PPLL -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&geonames;P.PPLL">
        <rdf:type rdf:resource="&skos;Concept"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#P.PPLX -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&geonames;P.PPLX">
        <rdf:type rdf:resource="&skos;Concept"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#T -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&geonames;T">
        <rdf:type rdf:resource="&skos;Concept"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.geonames.org/ontology#T.ISL -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&geonames;T.ISL">
        <rdf:type rdf:resource="&skos;Concept"/>
    </owl:NamedIndividual>
    <rdf:Description>
        <rdfs:label>RDF</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdfs:label>HTML</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Autonomia"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Barrio"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Comarca"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Diseminado"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Distrito"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadColectiva"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadSingular"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;JuntaAdministrativa"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Municipio"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;NucleoPoblacion"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Pais"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;Provincia"/>
            <rdf:Description rdf:about="&esadm;SeccionCensal"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.4.2) http://owlapi.sourceforge.net -->

